<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Research on Jalves Nicacio</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/categories/research/</link>
    <description>Recent content in Research on Jalves Nicacio</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/categories/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Soutien pour les citations issues de dépôts GitHub.</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/post/github-citations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/post/github-citations/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;comment-faciliter-la-citation-de-votre-travail-par-les-autres-&#34;&gt;Comment faciliter la citation de votre travail par les autres ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dans le travail académique, nous développons souvent des prototypes ou rendons des visualisations de données disponibles via des dépôts. Une manière de rendre ces artefacts de recherche disponibles est à travers la plateforme GitHub, qui nous permet non seulement de rendre publics des logiciels, prototypes, ou données, mais aussi de contrôler leur versionnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, lorsque nous écrivons un article et souhaitons référencer un dépôt GitHub, cela peut être un peu difficile de savoir comment mieux référencer ces dépôts. Avec cela à l&amp;rsquo;esprit, Github a récemment créé un moyen de soutenir officiellement les citations vers le dépôt de données ou de code. Cette nouvelle fonctionnalité, développée par GitHub, permet aux chercheurs et universitaires d&amp;rsquo;informer la communauté et les parties intéressées sur comment citer correctement leurs dépôts, spécialement dans les articles scientifiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce faire, les chercheurs doivent ajouter un nouveau fichier à leur dépôt : CITATION.cff. Selon &lt;a href=&#34;https://github.blog/2021-08-19-enhanced-support-citations-github/&#34;&gt;Arfon Smith&lt;/a&gt;, un membre de l&amp;rsquo;équipe Github, les informations dans ce fichier sont utilisées pour créer des liens de citation pratiques au style APA ou BibTeX qui peuvent être référencés par d&amp;rsquo;autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour activer cette fonctionnalité dans votre dépôt, vous pouvez simplement créer un fichier nommé CITATION.cff dans votre dépôt. Utilisez l&amp;rsquo;exemple ci-dessous comme modèle pour votre fichier :&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;cff-version: 1.2.0
message: &amp;#34;Si vous utilisez ce logiciel, veuillez le citer comme ci-dessous.&amp;#34;
authors:
  - family-names: Druskat
    given-names: Stephan
    orcid: https://orcid.org/0000-0003-4925-7248
title: &amp;#34;Mon Logiciel de Recherche&amp;#34;
version: 2.0.4
doi: 10.5281/zenodo.1234
date-released: 2021-08-11
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Vous pouvez également utiliser le site &lt;a href=&#34;https://citation-file-format.github.io/cff-initializer-javascript/&#34;&gt;cffinit&lt;/a&gt; pour remplir les informations de votre fichier de citation. Vous pouvez obtenir plus d&amp;rsquo;informations sur le format de fichier cff sur cette page : &lt;a href=&#34;https://citation-file-format.github.io/&#34;&gt;What is a CITATION.cff file?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cffinit website screenshot&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/post/github-citations/cffinit-screen.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
