<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jalves Nicacio</title>
    <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/authors/admin/</link>
    <description>Recent content on Jalves Nicacio</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://jalvesnicacio.github.io/fr/authors/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quel est le problème de l&#39;accessibilité Web ?</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;le-web-en-constante-évolution&#34;&gt;Le Web en constante évolution&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Internet, avec ses nombreux composants comme le courrier électronique, les sites Web, les serveurs et les navigateurs, peut être déroutant, même pour ceux qui ont grandi à l&amp;rsquo;ère numérique. Son évolution constante depuis sa création a radicalement transformé la manière dont nous nous connectons, partageons des informations, résolvons des problèmes, étudions ou nous divertissons. De plus en plus, le Web remplace les services traditionnels tels que la poste et la téléphonie, soulignant son importance dans notre vie quotidienne.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mise-en-évidence-du-problème-dinaccessibilité&#34;&gt;Mise en évidence du problème d&amp;rsquo;inaccessibilité&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Malgré son énorme potentiel, les problèmes d&amp;rsquo;accessibilité du Web passent souvent inaperçus, affectant les individus qui pourraient bénéficier de ses services. Considérez les scénarios suivants mettant en lumière les divers défis auxquels sont confrontés les utilisateurs :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le dilemme de John :&lt;/strong&gt; Le daltonisme rend impossible pour John de distinguer les prix réduits mis en évidence en rouge sur un site de vente en ligne, compliquant son expérience d&amp;rsquo;achat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La lutte de Sandra :&lt;/strong&gt; Atteinte du syndrome de Down, Sandra trouve difficile de naviguer parmi les options écrasantes sur un site web de supermarché, exacerbant ses défis liés à la lecture et aux concepts mathématiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L&amp;rsquo;espoir d&amp;rsquo;Henry :&lt;/strong&gt; La cécité n&amp;rsquo;empêche pas Henry d&amp;rsquo;explorer le Web avec un lecteur d&amp;rsquo;écran, mais tous les sites ne sont pas accessibles, atténuant son indépendance nouvellement trouvée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces exemples soulignent une réalité frappante : lorsque nous limitons l&amp;rsquo;accès aux services et informations Web, nous contribuons à un problème plus large d&amp;rsquo;exclusion sociale et numérique. Les systèmes Web simplifient la vie pour de nombreuses personnes, mais pour celles qui ne peuvent pas voir, entendre ou marcher, ces mêmes systèmes permettent d&amp;rsquo;effectuer des tâches qui autrement nécessiteraient un effort immense ou seraient même impossibles à réaliser.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vers-un-web-plus-accessible&#34;&gt;Vers un Web plus accessible&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quelles mesures pouvons-nous prendre pour garantir que les pages et systèmes Web soient accessibles aux personnes handicapées ? Les prochains articles aborderont les concepts essentiels, les stratégies et les pratiques pour concevoir et adapter les sites Web pour l&amp;rsquo;accessibilité.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;limportance-de-laccessibilité-web&#34;&gt;L&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;accessibilité Web&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;accessibilité Web devrait être une priorité pour tous ceux qui publient du contenu en ligne, indépendamment de leur connaissance des technologies informatiques et Web. Comprendre les aspects critiques de l&amp;rsquo;accessibilité, réaliser des tests d&amp;rsquo;utilisabilité et d&amp;rsquo;accessibilité, et promouvoir la sensibilisation sont essentiels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les professionnels de l&amp;rsquo;informatique, les marketeurs, les gestionnaires SEO, les programmeurs, les webmasters, les designers, les consultants en utilisabilité et les étudiants doivent apprendre à garantir que leurs offres numériques soient accessibles à tous, y compris à ceux qui ont des handicaps temporaires ou permanents. Construire en tenant compte de l&amp;rsquo;accessibilité dès le départ est plus facile et plus inclusif que de devoir adapter les sites Web ultérieurement.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An approach to build consistent software architecture diagrams using devops system descriptors</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/sam-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/sam-2022/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Short paper presented in ICPC 2021 Early Research Achievement (ERA) track.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutien pour les citations issues de dépôts GitHub.</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/github-citations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/github-citations/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;comment-faciliter-la-citation-de-votre-travail-par-les-autres-&#34;&gt;Comment faciliter la citation de votre travail par les autres ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dans le travail académique, nous développons souvent des prototypes ou rendons des visualisations de données disponibles via des dépôts. Une manière de rendre ces artefacts de recherche disponibles est à travers la plateforme GitHub, qui nous permet non seulement de rendre publics des logiciels, prototypes, ou données, mais aussi de contrôler leur versionnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, lorsque nous écrivons un article et souhaitons référencer un dépôt GitHub, cela peut être un peu difficile de savoir comment mieux référencer ces dépôts. Avec cela à l&amp;rsquo;esprit, Github a récemment créé un moyen de soutenir officiellement les citations vers le dépôt de données ou de code. Cette nouvelle fonctionnalité, développée par GitHub, permet aux chercheurs et universitaires d&amp;rsquo;informer la communauté et les parties intéressées sur comment citer correctement leurs dépôts, spécialement dans les articles scientifiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce faire, les chercheurs doivent ajouter un nouveau fichier à leur dépôt : CITATION.cff. Selon &lt;a href=&#34;https://github.blog/2021-08-19-enhanced-support-citations-github/&#34;&gt;Arfon Smith&lt;/a&gt;, un membre de l&amp;rsquo;équipe Github, les informations dans ce fichier sont utilisées pour créer des liens de citation pratiques au style APA ou BibTeX qui peuvent être référencés par d&amp;rsquo;autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour activer cette fonctionnalité dans votre dépôt, vous pouvez simplement créer un fichier nommé CITATION.cff dans votre dépôt. Utilisez l&amp;rsquo;exemple ci-dessous comme modèle pour votre fichier :&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;cff-version: 1.2.0
message: &amp;#34;Si vous utilisez ce logiciel, veuillez le citer comme ci-dessous.&amp;#34;
authors:
  - family-names: Druskat
    given-names: Stephan
    orcid: https://orcid.org/0000-0003-4925-7248
title: &amp;#34;Mon Logiciel de Recherche&amp;#34;
version: 2.0.4
doi: 10.5281/zenodo.1234
date-released: 2021-08-11
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Vous pouvez également utiliser le site &lt;a href=&#34;https://citation-file-format.github.io/cff-initializer-javascript/&#34;&gt;cffinit&lt;/a&gt; pour remplir les informations de votre fichier de citation. Vous pouvez obtenir plus d&amp;rsquo;informations sur le format de fichier cff sur cette page : &lt;a href=&#34;https://citation-file-format.github.io/&#34;&gt;What is a CITATION.cff file?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;cffinit-screen.png&#34; alt=&#34;Cffinit website screenshot&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Towards improving architectural diagram consistency using system descriptors (2021)</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/icpc-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/icpc-2021/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Short paper presented in ICPC 2021 Early Research Achievement (ERA) track.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AndroidPropTracker: mining lifetime properties of Android projects (2020)</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/mobilesoft-2020-2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/mobilesoft-2020-2/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are apps ready for new Android releases? (2020)</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/mobilesoft-2020-1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/mobilesoft-2020-1/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dekstra: Um ambiente de Aprendizagem Social para Iniciação à Aprendizagem de Programação Usando Esquemas de Concepção e Planos de Programação (2018)</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/ietp-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/ietp-2018/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;This article was published in Portuguese in a Brazilian scientific journal on informatics in education. It presents the main results that emerged from the research I developed during my master&amp;rsquo;s degree.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Técnicas de Acessibilidade Web: Criando uma Web para todos (2010)</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/acessibilidade-web/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/publication/acessibilidade-web/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
