<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jalves Nicacio</title>
    <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jalves Nicacio</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Directives pour la création de contenu accessible</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility3/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;article précédent, nous avons constaté que le manque d&amp;rsquo;accès aux pages Web résulte généralement de défaillances dans l&amp;rsquo;interaction entre les composants Utilisateur et Contenu. Cette difficulté est souvent le résultat d&amp;rsquo;une relation défaillante entre deux ou plusieurs composants du Web. Par exemple, une connexion faible entre le développeur et l&amp;rsquo;outil de création peut entraîner la production d&amp;rsquo;un contenu mal conçu. Cette situation peut être encore aggravée si les outils de validation de contenu ne suivent pas des règles claires pour évaluer le contenu de manière appropriée. Par conséquent, la solution la plus efficace pour garantir que tous les composants fonctionnent en harmonie est d&amp;rsquo;établir un ensemble de règles mettant en évidence les points critiques de l&amp;rsquo;accessibilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actuellement, il existe divers documents internationaux qui proposent des règles d&amp;rsquo;accessibilité pour le Web, dans le but de guider les développeurs d&amp;rsquo;outils de création, d&amp;rsquo;outils d&amp;rsquo;évaluation et de développeurs de contenu. Cependant, tous ces documents se basent sur les directives du W3C. C&amp;rsquo;est pourquoi, dans cet article, nous aborderons les points fondamentaux des directives de l&amp;rsquo;Initiative pour l&amp;rsquo;Accessibilité du Web (WAI) du W3C et discuterons brièvement de leur organisation.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;directives-du-w3c-pour-laccessibilité-du-contenu-numérique&#34;&gt;Directives du W3C pour l’accessibilité du contenu numérique&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le World Wide Web Consortium (W3C) est une organisation largement reconnue pour son rôle dans l’élaboration de documents spécifiant des technologies spécialement créées pour le Web, comme le HTML, le XHTML, le CSS, entre autres. Ces spécifications sont essentielles pour garantir l’interopérabilité et l’évolution continue du Web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’objectif principal du W3C est de développer des normes technologiques permettant la création et l’interprétation de contenus sur le Web de manière accessible et universelle. L’idée centrale est que les sites et les applications Web construits selon ces normes soient accessibles à toute personne ou technologie, quel que soit le matériel ou le logiciel utilisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grâce à l’Initiative pour l’accessibilité du Web (WAI), le W3C développe des directives axées sur l’accessibilité du Web. Ces directives sont spécifiques à différents groupes de composants, garantissant que chacun puisse profiter du Web de manière équitable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces groupes de composants incluent les fabricants d’outils de création, les développeurs de navigateurs et, bien entendu, les créateurs de contenu Web. Chacun d&amp;rsquo;eux dispose d&amp;rsquo;un ensemble de directives spécifiques visant à faciliter la création et l&amp;rsquo;accès à des contenus accessibles, comme décrit ci-dessous. Il existe des directives spécifiques pour différents groupes de composants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ATAG (Authoring Tool Accessibility Guidelines)&lt;/strong&gt; – Les directives ATAG sont destinées aux fabricants d&amp;rsquo;outils de création de contenu, tels qu’Adobe et Microsoft. Elles guident les fabricants à intégrer des fonctionnalités dans leurs produits pour aider les développeurs de contenu à suivre les recommandations décrites dans les WCAG. Des exemples d&amp;rsquo;outils de création de contenu incluent Adobe Dreamweaver et Microsoft Word. Le groupe de travail de l&amp;rsquo;ATAG est composé de spécialistes en développement d&amp;rsquo;outils de création, de chercheurs en accessibilité et de représentants de l&amp;rsquo;industrie du logiciel. Actuellement, l&amp;rsquo;objectif principal de l&amp;rsquo;ATAG est de garantir que les outils de création permettent non seulement de produire du contenu accessible, mais qu&amp;rsquo;ils soient également accessibles à tous les utilisateurs, y compris les personnes handicapées. Par exemple, s&amp;rsquo;assurer que les fonctions de mise en forme dans un éditeur de texte puissent être utilisées par des personnes ayant des limitations motrices.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UAAG (User Agent Accessibility Guidelines)&lt;/strong&gt; – Les directives UAAG s&amp;rsquo;adressent aux développeurs de navigateurs Web et de lecteurs multimédias, tels que Google Chrome, Mozilla Firefox et VLC Media Player, en couvrant également certains aspects des technologies d&amp;rsquo;assistance. Le groupe de travail de l’UAAG comprend des développeurs de navigateurs, des experts en technologies d’assistance et des représentants d’organisations de défense des droits des personnes handicapées. Actuellement, ce groupe se concentre sur la garantie que les navigateurs et les lecteurs multimédias soient compatibles avec les technologies d’assistance, telles que les lecteurs d&amp;rsquo;écran (ex. : JAWS ou NVDA), et offrent une expérience utilisateur inclusive et accessible, comme le support des sous-titres dans les lecteurs vidéo pour les utilisateurs sourds ou malentendants.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WCAG (Web Content Accessibility Guidelines)&lt;/strong&gt; – Les directives WCAG s&amp;rsquo;adressent au contenu des pages Web et sont principalement utilisées par les développeurs de sites Web. Les fabricants d&amp;rsquo;outils de création et d&amp;rsquo;évaluation, tels que WAVE et Axe, consultent également ce document pour affiner le fonctionnement de leurs produits et améliorer leur conformité avec le travail réalisé par les développeurs de contenu. Le groupe de travail des WCAG est composé d&amp;rsquo;experts en accessibilité, de développeurs Web, d&amp;rsquo;universitaires et de représentants d&amp;rsquo;organisations promouvant l&amp;rsquo;inclusion numérique. Actuellement, les WCAG se concentrent sur l&amp;rsquo;élargissement de leurs directives pour couvrir les nouvelles technologies et plateformes émergentes, telles que l&amp;rsquo;accessibilité dans les applications d&amp;rsquo;intelligence artificielle et de réalité augmentée, assurant ainsi que l&amp;rsquo;accessibilité continue d&amp;rsquo;évoluer avec le développement du Web. Un exemple d&amp;rsquo;application des directives WCAG serait de s&amp;rsquo;assurer que tout le texte sur un site ait un contraste suffisant par rapport à l&amp;rsquo;arrière-plan, afin d&amp;rsquo;être lisible par les personnes malvoyantes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;directives-pour-laccessibilité-des-contenus-web&#34;&gt;Directives pour l’accessibilité des contenus Web&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Toutes ces directives ont été fondées sur les spécifications techniques du Web, telles que HTML, XML, CSS, SVG et SMIL, qui sont continuellement développées et améliorées par le W3C. La première version des Directives pour l’accessibilité du contenu Web (WCAG) a été publiée en 1999, marquant une étape fondamentale pour garantir que le contenu Web soit accessible à tous, y compris aux personnes en situation de handicap. Depuis lors, les WCAG ont été largement utilisées, citées et référencées dans des législations, des normes et des documents sur l’accessibilité numérique dans le monde entier. Au fil des années, de nouvelles versions des WCAG ont été publiées, notamment la WCAG 2.0 en 2008, la WCAG 2.1 en 2018 et la WCAG 2.2 en 2023, reflétant l’engagement continu du W3C à garantir que le Web évolue de manière inclusive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La version la plus récente des Directives pour l’accessibilité des contenus Web (WCAG 2.2) est organisée en plusieurs couches de conseils pour aider les auteurs et les développeurs à créer du contenu accessible. Au sommet se trouvent les quatre principes fondamentaux qui sous-tendent l’accessibilité du Web : perceptible, utilisable, compréhensible et robuste. Ces principes constituent la base pour garantir que le contenu Web soit accessible aux utilisateurs ayant différents types de handicaps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sous ces principes, il y a 13 directives qui définissent des objectifs généraux et servent de guide pour aider les auteurs à comprendre comment rendre le contenu plus accessible. Les directives elles-mêmes ne sont pas testables, mais chacune d’elles est accompagnée de critères de réussite, qui sont testables et permettent d’évaluer la conformité. Ces critères de réussite sont organisés en trois niveaux de conformité : Niveau A (le plus basique), Niveau AA et Niveau AAA (le plus élevé).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, la WCAG 2.2 propose une série de techniques suffisantes et de techniques de conseil. Les techniques suffisantes aident les auteurs à répondre aux critères de réussite, tandis que les techniques de conseil vont au-delà des exigences minimales en abordant des obstacles supplémentaires à l’accessibilité. Les échecs communs qui doivent être évités sont également documentés. Cette structure en couches – principes, directives, critères de réussite et techniques – fournit une orientation complète pour la création de contenu accessible et encourage les auteurs à appliquer toutes les techniques possibles pour répondre aux besoins du plus grand nombre d’utilisateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans des articles futurs, nous examinerons en détail chacune des 13 directives des WCAG 2.2, en mettant en lumière les aspects techniques qui leur sont associés. Notre objectif est de fournir une compréhension approfondie de la manière d’implémenter ces directives en pratique, afin de garantir que le contenu numérique réponde aux critères d’accessibilité et offre une expérience inclusive à tous les utilisateurs. En abordant chaque directive, nous présenterons également des exemples concrets et des techniques qui peuvent être appliqués pour améliorer l’accessibilité dans différents contextes numériques.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Fondamentaux de l&#39;Accessibilité Web</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;les-fondamentaux-de-laccessibilité-web&#34;&gt;Les Fondamentaux de l&amp;rsquo;Accessibilité Web&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Pour aborder efficacement l&amp;rsquo;accessibilité web, il est crucial de comprendre certains concepts de base. Sans cette compréhension, discuter de l&amp;rsquo;application de techniques dans les codes des pages web devient moins productif. Ces concepts sont vitaux pour reconnaître pourquoi certains sites ne sont pas accessibles à certaines personnes et ce qui est fait pour résoudre ces problèmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À l&amp;rsquo;ère numérique, où les informations et les services sont de plus en plus accessibles en ligne, l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;accessibilité web ne peut être sous-estimée. Elle se présente non seulement comme une exigence technique mais aussi comme un droit fondamental pour garantir un accès égal pour tous, y compris pour les personnes handicapées. En explorant les nuances de la création d&amp;rsquo;un environnement en ligne inclusif, il est important d&amp;rsquo;examiner les rôles des différents composants du web — allant de la création de contenu à l&amp;rsquo;interaction utilisateur — et comment ils contribuent ou entravent l&amp;rsquo;accessibilité. En comprenant ces dynamiques, nous pouvons commencer à identifier les barrières qui empêchent une participation pleine et entière au monde numérique et les stratégies pour les surmonter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les sections suivantes, nous explorerons la définition d&amp;rsquo;un &amp;ldquo;web accessible&amp;rdquo;, démêlerons les malentendus entre l&amp;rsquo;Internet et le web, et soulignerons l&amp;rsquo;importance de rendre le contenu numérique disponible et utilisable pour tous. Ce voyage à travers les fondamentaux de l&amp;rsquo;accessibilité web ne nous éclairera pas seulement sur les aspects techniques mais inspirera également un changement de perspective vers un avenir numérique plus inclusif.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;que-signifie-web-accessible-&#34;&gt;Que signifie &amp;ldquo;Web Accessible&amp;rdquo; ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Initialement, il est important de ne pas confondre l&amp;rsquo;Internet avec le web. Bien qu&amp;rsquo;étroitement liés, ils remplissent des fonctions distinctes. L&amp;rsquo;Internet, avec ses origines militaires, vise à connecter les ordinateurs à l&amp;rsquo;échelle mondiale, servant de &amp;ldquo;réseau mondial d&amp;rsquo;ordinateurs&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autre part, le web a émergé pour faciliter l&amp;rsquo;échange d&amp;rsquo;informations au-delà des emails, surmontant les barrières de compatibilité entre différents systèmes d&amp;rsquo;information. Grâce à Tim Berners-Lee, qui a créé une norme pour les documents électroniques au CERN, il est devenu possible de partager des fichiers sur Internet de manière plus structurée. L&amp;rsquo;innovation de Berners-Lee comprenait l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;URLs et l&amp;rsquo;interconnexion de documents, transformant le web en une vaste toile d&amp;rsquo;informations accessible via les navigateurs.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;et-le-terme-accessible-&#34;&gt;Et le terme &amp;ldquo;accessible&amp;rdquo; ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Accessible&amp;rdquo; évoque souvent les questions de handicap physique, mais sa signification va au-delà, indiquant quelque chose qui est facile à obtenir, à utiliser ou à comprendre. L&amp;rsquo;accessibilité doit donc garantir que chacun, indépendamment des limitations physiques ou cognitives, puisse accéder aux contenus et services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par exemple : ce qui est facile pour un adulte moyen ne l&amp;rsquo;est pas forcément pour un enfant, une personne âgée, ou une personne handicapée physique, et ainsi de suite. Tout ce qui est accessible à une personne aveugle n&amp;rsquo;est pas forcément accessible à une personne paraplégique ou simplement à quelqu&amp;rsquo;un avec une jambe dans le plâtre. Chaque personne, qu&amp;rsquo;elle soit handicapée physique ou non, a un niveau de besoin différent pour accéder à quelque chose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi, lorsque nous disons que quelque chose est accessible, cela devrait signifier que n&amp;rsquo;importe qui, indépendamment de ses besoins, aura la facilité d&amp;rsquo;entrer, d&amp;rsquo;approcher, de monter, d&amp;rsquo;utiliser, etc.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;et-le-web-accessible-&#34;&gt;Et le &amp;ldquo;Web Accessible&amp;rdquo; ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un web accessible aspire à être un espace où chacun peut accéder aux contenus et services, y compris les systèmes automatisés comme les moteurs de recherche. Ce concept couvre également l&amp;rsquo;adaptabilité des pages web à différents appareils, tels que les smartphones et les téléviseurs. L&amp;rsquo;accessibilité numérique prend en compte divers facteurs pouvant entraver l&amp;rsquo;accès au contenu web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les chapitres suivants, nous explorerons comment identifier et résoudre les problèmes d&amp;rsquo;accessibilité sur le web.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sur-les-composants-du-web-et-leur-interdépendance&#34;&gt;Sur les composants du web et leur interdépendance&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le web fonctionne sur l&amp;rsquo;infrastructure de l&amp;rsquo;Internet, composée de câbles, protocoles et dispositifs. Au-delà de l&amp;rsquo;Internet, le web est constitué de documents et systèmes (contenu), développeurs, outils de création et de validation de contenu, utilisateurs, agents utilisateurs (navigateurs et dispositifs d&amp;rsquo;accès), et outils assistifs pour les personnes ayant des besoins spéciaux. La figure &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility2/composants-web.jpg&#34;&gt;composants du web&lt;/a&gt;&amp;rdquo; illustre l&amp;rsquo;interdépendance entre ces composants du web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Composants du web et leur interdépendance&#34; src=&#34;https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility2/composants-web.jpg&#34; title=&#34;Composants du web&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour une compréhension complète de l&amp;rsquo;accessibilité web, il est essentiel de connaître les composants qui la constituent et comment ils se rapportent. Ce réseau complexe comprend :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Développeurs :&lt;/strong&gt; Les architectes numériques qui construisent le monde en ligne. Ils utilisent une variété d&amp;rsquo;outils de création et de validation pour produire du contenu web, tels que des documents, vidéos, sites et systèmes. Parmi ces outils figurent les éditeurs de code, les cadres de développement et les logiciels de test d&amp;rsquo;accessibilité, garantissant que le contenu répond aux normes d&amp;rsquo;accessibilité mondiales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contenu :&lt;/strong&gt; Le cœur du web, allant des pages de texte aux applications multimédias et interactives. Ce contenu doit être créé de manière accessible pour garantir que tous les utilisateurs, indépendamment de leurs capacités, puissent y accéder et interagir avec.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agents Utilisateurs :&lt;/strong&gt; Les intermédiaires entre le contenu et l&amp;rsquo;utilisateur. Ils incluent des navigateurs web comme Chrome, Firefox et Safari, ainsi que des dispositifs d&amp;rsquo;accès spécialisés, comme les télévisions intelligentes et les assistants vocaux. Les agents utilisateurs doivent être capables d&amp;rsquo;interpréter et de présenter le contenu de manière accessible.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outils d&amp;rsquo;Assistance :&lt;/strong&gt; Essentiels pour de nombreux utilisateurs ayant des limitations, ces outils servent de pont entre le contenu et la capacité de l&amp;rsquo;utilisateur à y accéder. Les lecteurs d&amp;rsquo;écran, par exemple, convertissent le texte en parole, permettant aux personnes aveugles ou malvoyantes d&amp;rsquo;accéder au contenu numérique. D&amp;rsquo;autres outils comprennent des claviers spécialisés, des commutateurs et des logiciels de reconnaissance vocale.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;interaction entre ces composants peut être visualisée comme une chaîne de connexions, où chaque maillon dépend de l&amp;rsquo;autre pour fournir une expérience web accessible. Par exemple, un développeur pourrait créer une vidéo éducative et inclure des sous-titres et des descriptions audio, en utilisant des outils de création pour garantir que le contenu soit accessible. Cette vidéo, une fois publiée sur le web, doit être compatible avec divers agents utilisateurs, des navigateurs aux lecteurs d&amp;rsquo;écran, garantissant que tous les utilisateurs, y compris ceux qui dépendent d&amp;rsquo;outils d&amp;rsquo;assistance, puissent accéder aux informations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La relation entre ces composants est cruciale pour l&amp;rsquo;accessibilité. Par exemple, l&amp;rsquo;efficacité des outils d&amp;rsquo;assistance dépend du soutien des navigateurs et de la sensibilisation des développeurs à l&amp;rsquo;accessibilité. L&amp;rsquo;inaccessibilité peut survenir lorsque le contenu web n&amp;rsquo;est pas conçu en tenant compte de tous les utilisateurs, y compris ceux qui dépendent de la navigation au clavier ou des lecteurs d&amp;rsquo;écran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;interdépendance de ces composants souligne l&amp;rsquo;importance d&amp;rsquo;un web conçu pour être universellement accessible, garantissant que chacun puisse naviguer, comprendre et interagir efficacement avec le contenu web.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel est le problème de l&#39;accessibilité Web ?</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/accessibility/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet article est extrait du premier chapitre de mon livre, &amp;ldquo;Techniques d&amp;rsquo;Accessibilité Web&amp;rdquo;, que j&amp;rsquo;ai choisi d&amp;rsquo;adapter en une série dédiée à l&amp;rsquo;accessibilité numérique. Bien que le livre original soit en portugais, cette série d&amp;rsquo;articles sera disponible en anglais et en français. À travers cette série, nous aspirons à illuminer les nombreux défis et solutions relatifs à l&amp;rsquo;accessibilité web, un fondement essentiel des milieux numériques inclusifs.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-web-en-constante-évolution&#34;&gt;Le Web en constante évolution&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Internet, avec ses nombreux composants comme le courrier électronique, les sites Web, les serveurs et les navigateurs, peut être déroutant, même pour ceux qui ont grandi à l&amp;rsquo;ère numérique. Son évolution constante depuis sa création a radicalement transformé la manière dont nous nous connectons, partageons des informations, résolvons des problèmes, étudions ou nous divertissons. De plus en plus, le Web remplace les services traditionnels tels que la poste et la téléphonie, soulignant son importance dans notre vie quotidienne.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mise-en-évidence-du-problème-dinaccessibilité&#34;&gt;Mise en évidence du problème d&amp;rsquo;inaccessibilité&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Malgré son énorme potentiel, les problèmes d&amp;rsquo;accessibilité du Web passent souvent inaperçus, affectant les individus qui pourraient bénéficier de ses services. Considérez les scénarios suivants mettant en lumière les divers défis auxquels sont confrontés les utilisateurs :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le dilemme de John :&lt;/strong&gt; Le daltonisme rend impossible pour John de distinguer les prix réduits mis en évidence en rouge sur un site de vente en ligne, compliquant son expérience d&amp;rsquo;achat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La lutte de Sandra :&lt;/strong&gt; Atteinte du syndrome de Down, Sandra trouve difficile de naviguer parmi les options écrasantes sur un site web de supermarché, exacerbant ses défis liés à la lecture et aux concepts mathématiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L&amp;rsquo;espoir d&amp;rsquo;Henry :&lt;/strong&gt; La cécité n&amp;rsquo;empêche pas Henry d&amp;rsquo;explorer le Web avec un lecteur d&amp;rsquo;écran, mais tous les sites ne sont pas accessibles, atténuant son indépendance nouvellement trouvée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces exemples soulignent une réalité frappante : lorsque nous limitons l&amp;rsquo;accès aux services et informations Web, nous contribuons à un problème plus large d&amp;rsquo;exclusion sociale et numérique. Les systèmes Web simplifient la vie pour de nombreuses personnes, mais pour celles qui ne peuvent pas voir, entendre ou marcher, ces mêmes systèmes permettent d&amp;rsquo;effectuer des tâches qui autrement nécessiteraient un effort immense ou seraient même impossibles à réaliser.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vers-un-web-plus-accessible&#34;&gt;Vers un Web plus accessible&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quelles mesures pouvons-nous prendre pour garantir que les pages et systèmes Web soient accessibles aux personnes handicapées ? Les prochains articles aborderont les concepts essentiels, les stratégies et les pratiques pour concevoir et adapter les sites Web pour l&amp;rsquo;accessibilité.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;limportance-de-laccessibilité-web&#34;&gt;L&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;accessibilité Web&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;accessibilité Web devrait être une priorité pour tous ceux qui publient du contenu en ligne, indépendamment de leur connaissance des technologies informatiques et Web. Comprendre les aspects critiques de l&amp;rsquo;accessibilité, réaliser des tests d&amp;rsquo;utilisabilité et d&amp;rsquo;accessibilité, et promouvoir la sensibilisation sont essentiels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les professionnels de l&amp;rsquo;informatique, les marketeurs, les gestionnaires SEO, les programmeurs, les webmasters, les designers, les consultants en utilisabilité et les étudiants doivent apprendre à garantir que leurs offres numériques soient accessibles à tous, y compris à ceux qui ont des handicaps temporaires ou permanents. Construire en tenant compte de l&amp;rsquo;accessibilité dès le départ est plus facile et plus inclusif que de devoir adapter les sites Web ultérieurement.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soutien pour les citations issues de dépôts GitHub.</title>
      <link>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/github-citations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/github-citations/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;comment-faciliter-la-citation-de-votre-travail-par-les-autres-&#34;&gt;Comment faciliter la citation de votre travail par les autres ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dans le travail académique, nous développons souvent des prototypes ou rendons des visualisations de données disponibles via des dépôts. Une manière de rendre ces artefacts de recherche disponibles est à travers la plateforme GitHub, qui nous permet non seulement de rendre publics des logiciels, prototypes, ou données, mais aussi de contrôler leur versionnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, lorsque nous écrivons un article et souhaitons référencer un dépôt GitHub, cela peut être un peu difficile de savoir comment mieux référencer ces dépôts. Avec cela à l&amp;rsquo;esprit, Github a récemment créé un moyen de soutenir officiellement les citations vers le dépôt de données ou de code. Cette nouvelle fonctionnalité, développée par GitHub, permet aux chercheurs et universitaires d&amp;rsquo;informer la communauté et les parties intéressées sur comment citer correctement leurs dépôts, spécialement dans les articles scientifiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce faire, les chercheurs doivent ajouter un nouveau fichier à leur dépôt : CITATION.cff. Selon &lt;a href=&#34;https://github.blog/2021-08-19-enhanced-support-citations-github/&#34;&gt;Arfon Smith&lt;/a&gt;, un membre de l&amp;rsquo;équipe Github, les informations dans ce fichier sont utilisées pour créer des liens de citation pratiques au style APA ou BibTeX qui peuvent être référencés par d&amp;rsquo;autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour activer cette fonctionnalité dans votre dépôt, vous pouvez simplement créer un fichier nommé CITATION.cff dans votre dépôt. Utilisez l&amp;rsquo;exemple ci-dessous comme modèle pour votre fichier :&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;cff-version: 1.2.0
message: &amp;#34;Si vous utilisez ce logiciel, veuillez le citer comme ci-dessous.&amp;#34;
authors:
  - family-names: Druskat
    given-names: Stephan
    orcid: https://orcid.org/0000-0003-4925-7248
title: &amp;#34;Mon Logiciel de Recherche&amp;#34;
version: 2.0.4
doi: 10.5281/zenodo.1234
date-released: 2021-08-11
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Vous pouvez également utiliser le site &lt;a href=&#34;https://citation-file-format.github.io/cff-initializer-javascript/&#34;&gt;cffinit&lt;/a&gt; pour remplir les informations de votre fichier de citation. Vous pouvez obtenir plus d&amp;rsquo;informations sur le format de fichier cff sur cette page : &lt;a href=&#34;https://citation-file-format.github.io/&#34;&gt;What is a CITATION.cff file?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cffinit website screenshot&#34; src=&#34;https://jalvesnicacio.github.io/fr/post/github-citations/cffinit-screen.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
