<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jalves Nicacio</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/</link>
    <description>Recent content on Jalves Nicacio</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recent &amp; Upcoming Talks</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/talk/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/post/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/publication/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/publication/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/slides/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/slides/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politique de confidentialité</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/privacy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;politique-de-confidentialité&#34;&gt;Politique de confidentialité&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 29 septembre 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette Politique de confidentialité décrit nos politiques et procédures en matière de collecte, d&amp;rsquo;utilisation et de divulgation de vos informations lorsque vous utilisez le service, et vous informe de vos droits en matière de confidentialité et de la manière dont la loi vous protège.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous utilisons vos données personnelles pour fournir et améliorer le service. En utilisant le service, vous acceptez la collecte et l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;informations conformément à cette politique de confidentialité. Cette politique de confidentialité a été créée avec l&amp;rsquo;aide du &lt;a href=&#34;https://www.privacypolicies.com/privacy-policy-generator/&#34;&gt;Générateur de Politiques de Confidentialité&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;interprétation-et-définitions&#34;&gt;Interprétation et Définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;interprétation&#34;&gt;Interprétation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les mots dont la lettre initiale est en majuscule ont des significations définies dans les conditions suivantes. Les définitions suivantes auront la même signification qu&amp;rsquo;ils apparaissent au singulier ou au pluriel.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;définitions&#34;&gt;Définitions&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aux fins de cette politique de confidentialité :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compte&lt;/strong&gt; désigne un compte unique créé pour vous permettre d&amp;rsquo;accéder à notre service ou à des parties de notre service.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Société&lt;/strong&gt; (désignée comme &amp;ldquo;la Société&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Nous&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Nous&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;Notre&amp;rdquo; dans cet accord) fait référence à Jalves Nicacio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cookies&lt;/strong&gt; sont de petits fichiers placés sur votre ordinateur, votre appareil mobile ou tout autre appareil par un site web, contenant les détails de votre historique de navigation sur ce site parmi ses nombreuses utilisations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pays&lt;/strong&gt; fait référence à : Québec, Canada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Appareil&lt;/strong&gt; désigne tout appareil pouvant accéder au service, tel qu&amp;rsquo;un ordinateur, un téléphone portable ou une tablette numérique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Données personnelles&lt;/strong&gt; désigne toute information se rapportant à une personne identifiée ou identifiable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Service&lt;/strong&gt; fait référence au site web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fournisseur de services&lt;/strong&gt; désigne toute personne physique ou morale qui traite les données pour le compte de la Société. Il s&amp;rsquo;agit de sociétés tierces ou de particuliers employés par la Société pour faciliter le service, fournir le service au nom de la Société, effectuer des services liés au service ou aider la Société à analyser comment le service est utilisé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Données d&amp;rsquo;utilisation&lt;/strong&gt; désigne des données collectées automatiquement, générées soit par l&amp;rsquo;utilisation du service, soit par l&amp;rsquo;infrastructure du service elle-même (par exemple, la durée d&amp;rsquo;une visite de page).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Site web&lt;/strong&gt; fait référence à Jalves Nicacio, accessible depuis &lt;a href=&#34;jalvesnicacio.github.io&#34;&gt;jalvesnicacio.github.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vous&lt;/strong&gt; désigne l&amp;rsquo;individu accédant ou utilisant le service, ou la société ou autre entité légale au nom de laquelle cet individu accède ou utilise le service, le cas échéant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;collecte-et-utilisation-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Collecte et Utilisation de Vos Données Personnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;types-de-données-collectées&#34;&gt;Types de Données Collectées&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;données-personnelles&#34;&gt;Données Personnelles&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lorsque vous utilisez notre service, nous pouvons vous demander de nous fournir certaines informations personnelles identifiables qui peuvent être utilisées pour vous contacter ou vous identifier. Les informations personnelles identifiables peuvent inclure, sans s&amp;rsquo;y limiter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Adresse e-mail&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prénom et nom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Données d&amp;rsquo;utilisation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;données-dutilisation&#34;&gt;Données d&amp;rsquo;Utilisation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les Données d&amp;rsquo;Utilisation sont collectées automatiquement lors de l&amp;rsquo;utilisation du service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Données d&amp;rsquo;Utilisation peuvent inclure des informations telles que l&amp;rsquo;adresse de protocole Internet de votre appareil (par exemple, adresse IP), le type de navigateur, la version du navigateur, les pages de notre service que vous visitez, l&amp;rsquo;heure et la date de votre visite, le temps passé sur ces pages, des identifiants uniques de l&amp;rsquo;appareil et d&amp;rsquo;autres données de diagnostic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque vous accédez au service par le biais d&amp;rsquo;un appareil mobile, nous pouvons collecter automatiquement certaines informations, notamment, sans s&amp;rsquo;y limiter, le type d&amp;rsquo;appareil mobile que vous utilisez, l&amp;rsquo;identifiant unique de votre appareil mobile, l&amp;rsquo;adresse IP de votre appareil mobile, votre système d&amp;rsquo;exploitation mobile, le type de navigateur Internet mobile que vous utilisez, des identifiants uniques de l&amp;rsquo;appareil et d&amp;rsquo;autres données de diagnostic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons également recueillir des informations que votre navigateur envoie chaque fois que vous visitez notre service ou lorsque vous accédez au service par le biais d&amp;rsquo;un appareil mobile.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;technologies-de-suivi-et-cookies&#34;&gt;Technologies de Suivi et Cookies&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nous utilisons des cookies et des technologies de suivi similaires pour suivre l&amp;rsquo;activité sur notre service et stocker certaines informations. Les technologies de suivi utilisées sont des balises, des tags et des scripts pour collecter et suivre des informations et améliorer et analyser notre service. Les technologies que nous utilisons peuvent inclure :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cookies ou Cookies de Navigateur.&lt;/strong&gt; Un cookie est un petit fichier placé sur votre appareil. Vous pouvez indiquer à votre navigateur de refuser tous les cookies ou de vous avertir lorsqu&amp;rsquo;un cookie est envoyé. Cependant, si vous n&amp;rsquo;acceptez pas les cookies, vous pourriez ne pas être en mesure d&amp;rsquo;utiliser certaines parties de notre service. Sauf si vous avez modifié les paramètres de votre navigateur pour qu&amp;rsquo;il refuse les cookies, notre service peut utiliser des cookies.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Balises Web.&lt;/strong&gt; Certaines sections de notre service et de nos e-mails peuvent contenir de petits fichiers électroniques appelés balises web (également appelés gifs transparents, balises pixel et gifs à pixel unique) qui permettent à la société, par exemple, de compter les utilisateurs ayant visité ces pages ou ouvert un e-mail et d&amp;rsquo;obtenir d&amp;rsquo;autres statistiques liées au site web (par exemple, enregistrer la popularité d&amp;rsquo;une section particulière et vérifier l&amp;rsquo;intégrité du système et du serveur).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les cookies peuvent être des &amp;ldquo;cookies persistants&amp;rdquo; ou des &amp;ldquo;cookies de session&amp;rdquo;. Les cookies persistants demeurent sur votre ordinateur personnel ou votre appareil mobile lorsque vous vous déconnectez, tandis que les cookies de session sont supprimés dès que vous fermez votre navigateur web. En savoir plus sur les cookies sur l&amp;rsquo;article du &lt;a href=&#34;https://www.privacypolicies.com/blog/privacy-policy-template/#Use_Of_Cookies_Log_Files_And_Tracking&#34;&gt;site des politiques de confidentialité&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous utilisons à la fois des cookies de session et des cookies persistants aux fins décrites ci-dessous :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookies Essentiels / Indispensables&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Type : Cookies de Session&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administrés par : Nous&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif : Ces cookies sont essentiels pour vous fournir des services disponibles sur le site web et vous permettre d&amp;rsquo;utiliser certaines de ses fonctionnalités. Ils aident à authentifier les utilisateurs et à prévenir une utilisation frauduleuse des comptes d&amp;rsquo;utilisateurs. Sans ces cookies, les services que vous avez demandés ne peuvent pas être fournis, et nous n&amp;rsquo;utilisons ces cookies que pour vous fournir ces services.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookies de Politique / Acceptation de l&amp;rsquo;Avis sur les Cookies&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Type : Cookies Persistants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administrés par : Nous&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif : Ces cookies permettent d&amp;rsquo;identifier si les utilisateurs ont accepté l&amp;rsquo;utilisation de cookies sur le site web.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookies de Fonctionnalité&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Type : Cookies Persistants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administrés par : Nous&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif : Ces cookies nous permettent de mémoriser les choix que vous faites lorsque vous utilisez le site web, tels que la mémorisation de vos données de connexion ou de vos préférences linguistiques. Le but de ces cookies est de vous offrir une expérience plus personnelle et d&amp;rsquo;éviter que vous ayez à saisir à nouveau vos préférences à chaque utilisation du site web.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&amp;rsquo;informations sur les cookies que nous utilisons et vos choix concernant les cookies, veuillez consulter notre Politique de Cookies ou la section sur les Cookies de notre Politique de Confidentialité.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;utilisation-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Utilisation de Vos Données Personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Société peut utiliser les Données Personnelles à des fins suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fournir et maintenir notre Service&lt;/strong&gt;, y compris surveiller l&amp;rsquo;utilisation de notre Service.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gérer Votre Compte :&lt;/strong&gt; gérer Votre inscription en tant qu&amp;rsquo;utilisateur du Service. Les Données Personnelles que vous fournissez peuvent vous donner accès à différentes fonctionnalités du Service qui sont disponibles pour vous en tant qu&amp;rsquo;utilisateur enregistré.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pour l&amp;rsquo;exécution d&amp;rsquo;un contrat :&lt;/strong&gt; le développement, la conformité et l&amp;rsquo;exécution du contrat d&amp;rsquo;achat des produits, articles ou services que vous avez achetés ou de tout autre contrat avec Nous par le biais du Service.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vous contacter :&lt;/strong&gt; Vous contacter par e-mail, appels téléphoniques, SMS ou autres formes équivalentes de communication électronique, telles que des notifications push d&amp;rsquo;une application mobile concernant des mises à jour ou des communications informatives liées aux fonctionnalités, produits ou services contractés, y compris les mises à jour de sécurité, lorsque cela est nécessaire ou raisonnable pour leur mise en œuvre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vous fournir&lt;/strong&gt; des actualités, des offres spéciales et des informations générales sur d&amp;rsquo;autres biens, services et événements que nous proposons et qui sont similaires à ceux que vous avez déjà achetés ou sur lesquels vous avez déjà demandé des informations, sauf si vous avez choisi de ne pas recevoir de telles informations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gérer Vos demandes :&lt;/strong&gt; traiter et gérer Vos demandes auprès de Nous.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pour les transferts commerciaux :&lt;/strong&gt; Nous pouvons utiliser Vos informations pour évaluer ou effectuer une fusion, une cession, une restructuration, une réorganisation, une dissolution ou toute autre vente ou transfert de tout ou partie de Nos actifs, que ce soit en tant qu&amp;rsquo;entreprise en activité ou dans le cadre d&amp;rsquo;une procédure de faillite, de liquidation ou de procédure similaire, dans laquelle les Données Personnelles détenues par Nous concernant les utilisateurs de Notre Service font partie des actifs transférés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;À d&amp;rsquo;autres fins :&lt;/strong&gt; Nous pouvons utiliser Vos informations à d&amp;rsquo;autres fins, telles que l&amp;rsquo;analyse des données, l&amp;rsquo;identification des tendances d&amp;rsquo;utilisation, la détermination de l&amp;rsquo;efficacité de nos campagnes promotionnelles et l&amp;rsquo;évaluation et l&amp;rsquo;amélioration de notre Service, de nos produits, de nos services, de notre marketing et de Votre expérience.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons partager Vos informations personnelles dans les situations suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avec des Prestataires de Services :&lt;/strong&gt; Nous pouvons partager Vos informations personnelles avec des prestataires de services pour surveiller et analyser l&amp;rsquo;utilisation de notre Service, pour vous contacter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pour les transferts commerciaux :&lt;/strong&gt; Nous pouvons partager ou transférer Vos informations personnelles dans le cadre de négociations en vue de toute fusion, vente des actifs de la Société, financement ou acquisition de tout ou partie de notre entreprise par une autre société.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avec des Filiales :&lt;/strong&gt; Nous pouvons partager Vos informations avec Nos filiales, auquel cas nous demanderons à ces filiales de respecter cette Politique de Confidentialité. Les filiales comprennent Notre société mère et toutes autres filiales, partenaires de coentreprise ou autres sociétés que Nous contrôlons ou qui sont sous le contrôle commun avec Nous.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avec des partenaires commerciaux :&lt;/strong&gt; Nous pouvons partager Vos informations avec Nos partenaires commerciaux pour vous proposer certains produits, services ou promotions.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avec d&amp;rsquo;autres utilisateurs :&lt;/strong&gt; lorsque vous partagez des informations personnelles ou interagissez de toute autre manière dans les espaces publics avec d&amp;rsquo;autres utilisateurs, ces informations peuvent être consultées par tous les utilisateurs et peuvent être distribuées publiquement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avec Votre consentement :&lt;/strong&gt; Nous pouvons divulguer Vos informations personnelles à d&amp;rsquo;autres fins avec Votre consentement.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conservation-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Conservation de Vos Données Personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Société ne conservera Vos Données Personnelles que pendant la durée nécessaire aux fins énoncées dans cette Politique de Confidentialité. Nous conserverons et utiliserons Vos Données Personnelles dans la mesure nécessaire pour nous conformer à nos obligations légales (par exemple, si nous sommes tenus de conserver vos données pour respecter les lois applicables), régler des litiges et faire respecter nos accords légaux et politiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Société conservera également les Données d&amp;rsquo;Utilisation à des fins d&amp;rsquo;analyse interne. Les Données d&amp;rsquo;Utilisation sont généralement conservées pendant une période plus courte, sauf lorsque ces données sont utilisées pour renforcer la sécurité ou améliorer la fonctionnalité de Notre Service, ou lorsque nous sommes légalement tenus de conserver ces données pendant des périodes plus longues.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;transfert-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Transfert de Vos Données Personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vos informations, y compris les Données Personnelles, sont traitées dans les bureaux opérationnels de la Société et dans d&amp;rsquo;autres endroits où les parties impliquées dans le traitement sont situées. Cela signifie que ces informations peuvent être transférées vers des ordinateurs situés en dehors de Votre État, de Votre province, de Votre pays ou de toute autre juridiction gouvernementale où les lois sur la protection des données peuvent différer de celles de Votre juridiction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votre consentement à cette Politique de Confidentialité, suivi de Votre soumission de telles informations, représente Votre accord à ce transfert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Société prendra toutes les mesures raisonnablement nécessaires pour garantir que Vos données sont traitées en toute sécurité et conformément à cette Politique de Confidentialité, et aucun transfert de Vos Données Personnelles n&amp;rsquo;aura lieu vers une organisation ou un pays sans qu&amp;rsquo;il y ait des contrôles adéquats en place, y compris la sécurité de Vos données et d&amp;rsquo;autres informations personnelles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;suppression-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Suppression de Vos Données Personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous avez le droit de supprimer ou de demander que Nous vous aidions à supprimer les Données Personnelles que Nous avons collectées à Votre sujet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre Service peut vous permettre de supprimer certaines informations vous concernant depuis le Service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez mettre à jour, modifier ou supprimer Vos informations à tout moment en vous connectant à Votre Compte, si vous en avez un, et en visitant la section des paramètres du compte qui vous permet de gérer Vos informations personnelles. Vous pouvez également nous contacter pour demander l&amp;rsquo;accès, la correction ou la suppression de toute information personnelle que vous nous avez fournie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veuillez noter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, cependant, que nous pouvons avoir besoin de conserver certaines informations lorsque nous avons une obligation légale ou une base légale pour le faire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;divulgation-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Divulgation de Vos Données Personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;transactions-commerciales&#34;&gt;Transactions Commerciales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si la Société est impliquée dans une fusion, une acquisition ou une vente d&amp;rsquo;actifs, Vos Données Personnelles peuvent être transférées. Nous vous informerons avant que Vos Données Personnelles ne soient transférées et ne deviennent soumises à une Politique de Confidentialité différente.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;application-de-la-loi&#34;&gt;Application de la loi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dans certaines circonstances, la Société peut être tenue de divulguer Vos Données Personnelles si la loi l&amp;rsquo;exige ou en réponse à des demandes valides des autorités publiques (par exemple, un tribunal ou un organisme gouvernemental).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;autres-exigences-légales&#34;&gt;Autres exigences légales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Société peut divulguer Vos Données Personnelles de bonne foi si une telle action est nécessaire pour :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se conformer à une obligation légale&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protéger et défendre les droits ou les biens de la Société&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prévenir ou enquêter sur d&amp;rsquo;éventuelles activités répréhensibles en relation avec le Service&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protéger la sécurité personnelle des utilisateurs du Service ou du public&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se protéger contre la responsabilité légale&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;sécurité-de-vos-données-personnelles&#34;&gt;Sécurité de Vos Données Personnelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La sécurité de Vos Données Personnelles est importante pour Nous, mais rappelez-vous qu&amp;rsquo;aucune méthode de transmission sur Internet, ni méthode de stockage électronique, n&amp;rsquo;est 100% sécurisée. Bien que Nous nous efforcions d&amp;rsquo;utiliser des moyens commercialement acceptables pour protéger Vos Données Personnelles, Nous ne pouvons garantir leur sécurité absolue.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;confidentialité-des-enfants&#34;&gt;Confidentialité des Enfants&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Notre Service ne s&amp;rsquo;adresse à personne de moins de 13 ans. Nous ne collectons sciemment aucune information personnellement identifiable de personnes de moins de 13 ans. Si vous êtes parent ou tuteur et que vous savez que votre enfant nous a fourni des Données Personnelles, veuillez nous contacter. Si nous découvrons que nous avons collecté des Données Personnelles de personnes de moins de 13 ans sans vérification du consentement parental, nous prendrons des mesures pour supprimer ces informations de nos serveurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nous devons nous appuyer sur le consentement en tant que base légale pour le traitement de vos informations et que votre pays exige le consentement d&amp;rsquo;un parent, nous pouvons exiger le consentement de votre parent avant de collecter et d&amp;rsquo;utiliser ces informations.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;liens-vers-dautres-sites-web&#34;&gt;Liens vers d&amp;rsquo;autres Sites Web&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Notre Service peut contenir des liens vers d&amp;rsquo;autres sites web qui ne sont pas exploités par Nous. Si vous cliquez sur un lien tiers, vous serez dirigé vers le site de ce tiers. Nous vous recommandons vivement de consulter la Politique de Confidentialité de chaque site que vous visitez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous n&amp;rsquo;avons aucun contrôle sur et n&amp;rsquo;assumons aucune responsabilité pour le contenu, les politiques de confidentialité ou les pratiques de tout site web ou service tiers.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;modifications-de-cette-politique-de-confidentialité&#34;&gt;Modifications de cette Politique de Confidentialité&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons mettre à jour Notre Politique de Confidentialité de temps à autre. Nous vous informerons de toute modification en publiant la nouvelle Politique de Confidentialité sur cette page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous informerons par e-mail et/ou par un avis en évidence sur Notre Service, avant que le changement ne devienne effectif, et nous mettrons à jour la date de &amp;ldquo;Dernière mise à jour&amp;rdquo; en haut de cette Politique de Confidentialité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est conseillé de consulter régulièrement cette Politique de Confidentialité pour toute modification. Les modifications de cette Politique de Confidentialité sont effectives lorsqu&amp;rsquo;elles sont publiées sur cette page.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;contactez-nous&#34;&gt;Contactez-Nous&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des questions concernant cette Politique de Confidentialité, vous pouvez nous contacter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Par e-mail : &lt;a href=&#34;mailto:jalves.nicacio@gmail.com&#34;&gt;jalves.nicacio@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Authors</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/authors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/authors/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
